\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\title{Ordinamento numeri reali}
\author{Noacco Francesco}
\date{October 14, 2019}
\begin{document}
\maketitle

\section{Simboli}
\begin{itemize}
    \item $<$
    \item $\le$
    \item $>$
    \item $\ge$
    \item $=$
\end{itemize}
\textbf{Tricotomia:} $\forall x, y \in \mathbb{R}$ è vera una e una sola delle tre seguenti possibilità:
\begin{itemize}
    \item $x < y$
    \item $x = y$
    \item $x > y$
\end{itemize}

\section{Legami tra operazioni e ordinamento}
$$\forall x,y,z \in \mathbb{R}, x \le y \implies x + z \le y + z$$
Vale per ogni simbolo \\ \\
Con moltiplicazioni e divisioni, se non so il segno di $z$ non posso concludere niente

\subsection{Per numeri positivi}
$$\forall x,y \in \mathbb{R} \, \forall z \in \mathbb{R}^+$$
$$x \le y \implies x \times z \le y \times z$$
\subsection{Per numeri negativi}
$$\forall x,y \in \mathbb{R} \, \forall z \in \mathbb{R}^-$$
$$x \le y \implies x \times z \ge y \times z$$
\section{Conseguenze delle proprietà di base}
\begin{itemize}
    \item $x \ge y \implies -x \le y$
    \item $x \le y \implies \frac{1}{x} \ge \frac{1}{y}$
    \item $x \in \mathbb{R} \implies x^2 \ge 0$
\end{itemize}

\section{Proprietà di Archimede}
\begin{itemize}
    \item $\forall x,y > 0 \,\, \exists n \in \mathbb{N} \,:\, nx > y$
    \item Non esistono grandezze reali infinitamente grandi
\end{itemize}

\end{document}